[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
譚囝又飛啦
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TEP飛機餐

lm

留名

一程機坐最少十八個鐘 你地會揀一次過辛苦定中途落機轉一次
當然以坐Y計 譚仔坐J class點會覺得辛苦

法航班機低空飛過皇居 罕見事態國交省要求出面說明
類別

服務

首頁
國內綜合
政治・經濟
文化・生活
旅遊・活動
體育・奧運
商業・商品
IT・科技
國際・東亞
評論・專欄

搜尋

字體大小

字
小
字
較小
字
普通
字
較大
字
大
您所選擇的字體大小，僅適用於本文。
日本交通指南

法航班機低空飛過皇居 罕見事態國交省要求出面說明
贄川俊October 12, 2018

Zoomphoto
法國航空班機8日的飛航路線
11日得知消息，1架從羽田機場出發飛往巴黎的法國航空293號班機（波音777型），8日深夜起飛後不久便偏離正常路線，低空飛過皇居上空等東京都心地區。

自羽田出發的飛機，為了避免造成都心地區的噪音損害，規定起飛後須立即迴轉，在東京灣上空飛行。國土交通省視此為罕見事態，已要求法航提出說明。

國家制定的規則中指出，飛機自羽田北上飛行時，必須要在起飛後約7.4公里範圍內向右迴轉。但根據國交省表示，該班機在8日晚間11點13分左右，自羽田機場C跑道北上起飛後，便一路向北，11點14分通過品川站上空後，再朝東邊方向迴轉。

該班機11點15分通過皇居、16分行經江戶川區荒川，接著飛到東京灣的上空。據了解，國交省並未收到有關噪音的抱怨意見。

on9手機

好似得PEY同J

繼OX東京鐵塔遊之後, 今次到法國佬皇居空中遊覽行程

原來仲未land 仲飛緊

就到啦

其實睇簡介架A350ULR係增加MTOW所以可以載多d油飛遠D但設計又無變 點解可以咁

定我理解錯

好似wingspan都大咗

Winglet 大左
油多左24000
MTOW大左

個題起得咁柒
注定變小圈子post

不嬲都小圈子

係啫 鐵道post 都玩呢啲嘢

都無玩

後面果堆野真係柒到唔敢睇

Interest group 注定係小圈子啦

都唔使加句咁嘅樣趕客吓嘛

土豪已經坐緊我大SQ 350ULR

想請問延誤行李仲無即時送過嚟（超過一日） 係咪正常

本身件事己經唔正常, 點處理都係睇運同個CASE.

明白 只係奇怪航空公司好似唔著緊咁
tks

航空公司只係當你係乞衣

唔係我
係我某個上年紀嘅親戚 唔識搞要我幫手follow

自己未遇過行李延誤 無諗過會有航空公司咁樣處理

CNN即時戰地包膠

過百萬當係碎銀

都唔明有咩咁巴閉
又唔係第一次開
坡佬畀咗幾錢CNN

挑 你話坐EY做live先有話題
坐J有春用咩

Hong Kong Airlines schedules A350 Vancouver service in W18

Hong Kong Airlines this week filed operational aircraft changes for Hong Kong – Vancouver route, scheduled for winter 2018/19 season. From 14DEC18 to 17FEB19, Airbus A350-900XWB will operate this route on daily basis, replacing Airbus A330-200 aircraft.

HX080 HKG1235 – 0830YVR 359 D
HX081 YVR1030 – 1715+1HKG 359 D

EVA Air extends 787-9 Hong Kong service to March 2019

EVA Air this week gradually extended planned Boeing 787-9 operation until 30MAR19, mainly serving Taipei Taoyuan – Hong Kong route. The Star Alliance member on Thursday (11OCT18) extended operation until 08JAN19, and during Friday’s update (12OCT18) extended until 30MAR19.

01NOV18 BR867/868, BR857/858
02NOV18 – 04NOV18 BR891/892, BR855/856
05NOV18 – 30NOV18 BR891/892, BR851/852, BR855/856, BR871/872
01DEC18 – 30MAR19 BR871/872, BR857/858

Additional changes, including other routes to be served by 787-9, will be filed in the next few weeks.

驚冬天回程唔夠油?

唔係話33V要做check先轉359咩？批33V check完之後繼續飛番33V

香港愈嚟愈多 787 嚟, 但啲頭橋都仲係唔改裝, 下下只可以埋2門

100coin=100円?

上星期快閃咗幾日台北, 去咗NRT United Club
覺得高質過ANA

ANA兩個Lounge成日搵個位都無
UA地方大又無乜人, 雖然食物選擇少啲
但都唔差

機身佬？

炸G
玉子壽司

全世界最好嘅魚拉突club

之前唔係有報導話HX delays A350 deliveries ?

條友走左啦
一早起左底啦

走左都支持

有咩原因唔埋得1門?

JANA

係ANAL

屌

終於知呢幅圖點嚟

有冇人參加過以前CCTVB 個空中暢遊

我到底睇左啲乜

上面張填色

冇乜違和感

唔再買機票了

你坐 J 定 Y ？

邊有錢坐J

AY outsource crew架
所以多Hk crew係正常

AY 啲HK crew成日上報紙啦

咩事上

3月飛101 9月飛102都係100% load factor
同d crew吹水都係話今年好生意咗 準備開double daily

AY 長途350幾舒服 係歐洲段無嘢食有d餓

經芬蘭飛歐洲就正路啦
為咗件艱難彈鳩飛某個濕鳩機場就最戇鳩

12月 坐 AY J 扯扯地

飛歐洲經新加坡咁戇鳩有趣？

會頂到最頂個 sensor

平啲嘛，有時平過三寶

cargo?

袋鼠767

馬拉華僑正過玻妹啦

我澳航客機全部已退

以前朝早飛返澳洲

澳航767已全退
今晚我隻29
BTW 以前29仲飛EGLL

763F

耗油量真係好誇張
起飛去到TATONG(東龍島) 要7噸油

TD?

無錯

睇咗SQ個網, PEY來回SIN-EWR連稅都係$12,745HKD咁上下
仲要PEY算係咁啦喎

唔好equipment 呀
差351 就完成因航集郵

Hold咗飛未出, 諗緊返東京CX500(NRT)定542(HND)
HND貴2500yen 但返屋企快啲
同埋500飛過好幾次了
未飛過542

上個月頭去nrt 坐773 係shell 即刻想喊

點解我睇到SGD4xxxx

你幾時出發

唔飛得先咁平

嘅網$1630坡紙
雖然唔知信唔信得過

因航d 773 幾時收皮

等777X

見到個J class 已經唔開胃

330 330 330

77W同333
仲有EQV

隔成半年到出年五月
SQ其實early bird買真係平好多
舊年七月買今年年初二去SYD 連稅都係5000幾 訂嗰時去歐洲好似都係差唔多價
反而垃圾因航 d旺季一早blackout晒 一年前買都無符

Hong Kong Airlines plans Yancheng scheduled charter from Nov 2018

Hong Kong Airlines from mid-November 2018 is adding Hong Kong – Yancheng route, operating as scheduled charter. The airline from 16NOV18 plans to operate this route 3 times a week, with Airbus A320 aircraft.

HX6120 HKG0855 – 1155YNZ 320 7
HX6120 HKG0955 – 1255YNZ 320 5
HX6120 HKG1210 – 1510YNZ 320 2

HX6121 YNZ1440 – 1800HKG 320 7
HX6121 YNZ1555 – 1915HKG 320 5
HX6121 YNZ1610 – 1930HKG 320 2

中國port

啱啱睇嚇撚死 仲以為佢開鹽湖城
後尾見到a320

330開始收皮喇

都係退幾架租啫

仲有港龍呢，嚟緊12個月會有5隻退租5隻港龍。無記錯之前老細都話expect 2024-25會無晒330

HX
SQ

scoot sale 嘅價錢可以考慮 如果同因航／大 SQ 差唔多就梗係坐返後兩者

唔係得隻LBK轉會咩

d 低清mon 幾時收皮

做菇都知坡仔麻鳩煩
做呢啲線一定收大把complain

個range都好盡下

坐cx860一定351

冇大機飛澳門？

Cut長春變花卷?

有br

花卷runway得2500m
回程可能要減載

走畀KA?

每日中午有架330 之前就747

有無人買到EVA 787首航？J好似已經賣哂？

jal 個燒肉飯好食到痴左線

737
日航而家啲經濟餐具感覺好廉航

d刀叉都不銹鋼wo 係我無用叉食姐

咁高成本............坐咁多次剩係見過KE連Y都畀金屬餐具

8737
係邊度嘅包機定係加班機？

本身飛HKG-ITM嗰隻機係NRT飛過去

飛大阪加班機既前一班，由NRT出發

走左數啦 飛返kix姐

loading 如何

econ 5成左右坐後面一人霸三個位訓

JAL個耳機更廉，我坐J，個耳機無noise cancellation，係連放埋耳邊嘅海綿都無，仲要係用紅色細垃圾袋載住

好似幫阿媽去街市買梅菜咁

又「系」又「刀」，差啲以為睇緊5p

TK as well

想問下cx幾時先會confirm到機型？
我2/12 飛cx502，睇過下午差唔多時間飛其他port仲有6班都係772黎

佢d short haul可以last min先confirm，check in左揀埋位到起飛果日再轉都仲得

呢樣就係我哋最憎嘅嘢，明明去A又話轉機一係就去B，一係就公司9坐嘥時間又無鐘錢。

真係 得3隻772居然排到7班出黎！
想firm下真定假J都唔得！

去花卷320夠唔夠飛？

NRT 320 ok㗎

正路ok嘅 地方機場好少hold機 因為佢果邊入境海關果d要再配合
不過開左東北會淪陷

恒生保險保平安

寧願帶回頭Crew做tech stop 都唔會downsize la

印度佬先煩

hx都係咁

佢唔hold既話A321都飛到嫁 冬天2班HND都係321

絶大部分時間都無問題 係每年有三幾日extreme headwind 啫

HND 坡佬 fuel problem 都唔比佢 land

就係睇死賣到貴一貴都有港豬坐

有急事翻香港，買咗22號晚CX138，如果班機loading得60-70%，會唔會cancel flight放我落下一日嘅航班？

因航加SQ一日咁多班
重要耐唔耐就大家鬥減
我大SQ係咁而一千鬆啲就有
平到連Jetstar/Scoot都睇唔上眼
唔覺HX搵到食

諗起我當年Peach畀錢買嗰個飯
雖然係好食

真心觀感好差
重要係J

咁都好啲 我見佢econ 得廿幾個客

廉航黎講
Peach啲野食真係正

老母d垃圾都好多人買 尤其係飛nrt

布冧20蚊3個

大 SQ 有咁平咩 好似見開就算特價加加埋埋都近 2000

乜CX138 loading 會咁低？我坐過兩次，起碼80%以上

賣相咁差

有冇巴打知道邊度上flight experience 堂好？ 即係有教練帶你飛咁樣 唔該曬

9百幾連稅去邊度搵

細sale千七到
大sale千三到
有咩理由揀廚叉？

998連稅
業界良心

人地星洲國企
到埗後有其他國企鋸番你

呢排淡季因航生意麻麻

前幾日有frd 搭CX301 成架機少過100人
究竟DUB係咪做唔長

因爆

FF

會唔會係靠機肚運下生蠔同酒類幫補下
印象中早排先不斷出fansfare賣DUB

澳洲乜時候係淡季

我試過十月坐y class, 來回都好full

今年七月尾坐pey, 來回都好多人

共產黨打到黎

黎左3架

Hong Kong Airlines 1Q19 Vancouver service reductions

Hong Kong Airlines during the month of January and February 2019 is reducing Hong Kong – Vancouver service, where it plans to operate 5 weekly flights, instead of 7. Service reduction is in effect from 10JAN19 to 28FEB19.

HX080 HKG1235 – 0830YVR 359 x24
HX081 YVR1030 – 1715+1HKG 359 x24

Planned A350-900XWB operation, replacing A330-200, from 14DEC18 to 17FEB19 remains unchanged.

306多人搭過301

澳洲其實長年都係大部分時間得一程爆，聖誕節復活節假期就2邊都人多

用大一級既359坐唔滿所以減班？

因為5隻B-broken唔夠分
亦即係新35A出年先見影

點解唔用高鐵

緊係封左個空域自己飛
迫哂d升斗市民坐膠鐵先有錢賺架嘛

因為英國入 愛爾蘭走可以避貴稅？

IndiGo開班加羅爾-香港線

一帶一露嘛

諗起成機印度佬陣味

乜 12 月頭 asia miles 換飛都咁爆

就加fuel surcharge個個換飛

Air Belgium to consider shutting down

Air Belgium, along with its Board of Directors, are holding an extraordinary general meeting today to decide to continue operating or dissolve the airline, amid financial difficulties.

The move comes after the carrier faced the non-respect of contractual terms by its major commercial partner regarding tariffs and load factor, and therefore canceled its Hong Kong flights. During the pause the carrier will continue operating for other legacy airlines and focus on launching its air service to mainland China, such as Zhengzhou.

Update:
The shareholders and management decided to continue with flights operated for third-party companies, however the company has to deal with net assets reduced to an amount less than half of its capital.

The update comes as the airline signed a "strategic agreement" with Henan Civil Aviation Development and Investment Co (HNCA China).

MM唔比人落機

濕租比人好搵過自己開線？

飛CRL 搵邊個飛啊 停BRU都好好多啦

新航點喺邊到

長崎

睇嚟做旅行團生意多
香港散客也未必多
日本客仲少

有興趣

咁多同事？

官方facebook出在日子 叫人估地方

想跟三日月巴去遊日本

香川！

想問隻AA192咩事呀？

但港豬特色唔理好醜
日本就可以飛

好多九洲 幾啦有北陸東北

仆街港豬澳
收工想早啲返屋企都要兜一兜先出市區
俾E車行個到洗撚死咩

Qsuite好撚正

窮學生12月返香港
BA 27返 28走 兩架都show a388
真唔真 以爲27/28用77w 31/32用a388
利申極少飛BA

支那大把留學生香港轉機。 雙肥婆12月尾好正常。

返5P啦

摩牙

18/19 winter schedule BA27/28 同 BA31/32 對調機型

BA27/28 用 A380, BA31/32 用 B77W

支那人喺香港有特權

係港警唔想做

班特驚懶到一個點就成個機場都知 十個有八個都掛住溝女

懶還懶, 老闆唔PUSH者. 你試下港獨, 幾懶都訓身跟丫.

支那而家只會攪政治犯. 其他? 香港跟本犯罪天堂.

真。飛機膠

AG600成功試飛（包含陸地及水上），成為全球最大嘅水陸兩用飛機

下次關空水浸
強國或成......

中國製會

譚仔成日借D意吹奏支那, 好有理有相信死坡仔係支那五毛.

坡佬梗係奶支
新加坡亡我香港之心不死

支那搞衰香港
支加坡將成最大贏家

依部同80年代架美系US2比只係起步階段，人地日本仔反咗十幾年艇先成功克服惡劣天氣

去南海都還可以，出到太平洋食蕉都似

無吹奏，香港外強中乾係事實 我post段真。飛機消息咋

未知，但post出黎只係話佢成為最大而已

可能試飛完再同arj 一樣磨豆腐

ARJ21都叫有機係道 不過FAA/EASA都仲係未有

支加坡唔係已經贏左啦咩

近年來，造訪日光市的外國觀光客急速增加。根據日光二荒山神社表示，電子支付在中國及香港相當興盛，也有收到華人圈的參拜者提出「香油錢是否能用電子支付」等詢問，因此決定導入該系統。

根本就係某國人問

可以賣我check2/12 既cx502賣飛賣成點🙏🙏

求巴打可以幫我check 2/12 既cx502賣飛賣成點🙏🙏

順便問埋CX715/ 26OCTloading

大家會prefer 跑OW 定SA

both

why not both ?

香港被支那

即係點解呢請問

全機得86個客？

華航OKA冇744了

Gold Coast 都摺啦 無人去

廚叉

仲好摺左
做又唔係好做
得個景靚
都冇咩野玩

飛北領地可仲多客

AKL 唔會摺住掛？

AKL點會摺

AKL好多transit客

度唔到條假單程就要買 HX

坦白講 我對香港既航空業真係好失望

點解啊

做呢行啲人無學識 無修養 無遠見 處理事急功近利 低級趣味是非極多

同啟德年代冇得比

由經理到低層員工都係咁

啟德年代高層應該係鬼佬多吧

無錯 佢地對文化學識既重視程度遠高東方人
普通常識一定有 而且唔識都會好欣賞
點似香港人對個人空間特色嗤之以鼻

吹水多過做野

點止 每晚淨係咩不堪入耳即八卦如數家珍
連普通航空知識都欠奉

最簡單連機場CODE都背唔到

有咩普通航空知識可以介紹吓

唔係呀嘛
莫非只知MNL叫馬拉？

盛行風向同跑道關係
Block Time
On time performance chain (機坪同客務時間連結)
ETOPS
航空經濟原理
保安
人因工程
航空氣象

你想知邊瓣？

我淨係知陳生好有錢
BTW曾經有同事HKG係咩都唔知

一啲都唔普通
咩係人因工程 係咪因航發明？

有人連間航空公司去邊都唔知

係咪解港籍飛雞

一啲都唔普通+1

人因工程，又稱人體工學
係一種基於心理模式同人既舒適度而減低人犯錯進而提升安全既工程

人體工學?

Block Time?

即係ergonomics?
呢個各行各業都有 唔止航空喎
有冇咩實際例子？

例如飛機櫈唔解同五十年前唔同？飛咁多個鍾唔會血栓？
點解紅燈係紅色？紅色同人類危機感既關係？

無錯，見上

機場員工應該比較擅長分辨綠銀金鑽色而變臉

Block time 由推機到落chalk一下
進而統計出班機平均block tine係幾多，delay probability， delay SD, 再分析航程準備同途中邊度容易delay? 如兩者有關係作出相認措施減低損失

呢啲我認為掃把級以上要識

我間仲有白金

我認為經理級以上要識

掃把唔識無法臨場做決斷

睇咩DEPARTMENT

chock

輪擋
停機坪係微斜既以便去水，輪擋作用係攝住個轆令佢停低唔會向後溜

落輪擋姐係意味班機到港，甩輪擋代表離港，飛機預備推走

我想學航空經濟原理

下乜退左咩

首先，由demand supply chain講起，用macroeconomics黎講，demand同國家人均GDP成比例，每個port既demand增長大概係GDP增長嘅4倍，例如香港今年人均GDP係40000美元，明年係40400，增幅1%，預計本地需求就係今年既104%，以香港今年年吞吐量七千萬人次，粗略估計明年會係七千二十八萬人次

其次，可以睇下啲indicator
ASK, Available seat Kilometres, 姐係航班里程乘以可提供座位，呢個係航空公司客運supply ,貨運就係AST

RPK, Revenue Seat Kilometers, 航班里程乘以已賣座位，呢個係實際supply

RPK/ASK 係seat factor, 姐係航班滿載率

又唔洗咁諗
佢做野唔阻住就ok

突然變學術Post

利申：留名學嘢

未, B-18211 先啱啱喺 07R 起飛返台北

CI準備開MXP同PRG

Mxp會唔會搶走cx既客

Yield: 航班回報率, Total Revenue/ RPK, 每賣一個RPK可以賺幾多

unit Cost: 成本，Total Cost/ ASK，
每一個ASK要幾多成本

RASK: revenue/ ASK, 每一程可以有幾多profit?

航空經濟2：航權
詳細可以維基

知道有bilateral agreement condition 之後再用indicator 評估個market 到底係business/ leisure/transit ,再決定拎咩slot

點睇lcc同fsc

ANA

business model唔同 風險差唔多

而家我用registration number分係332定係333

「日本人好假」

Door 1同Door 2中間數窗口咪分到

大師點分773同77W

我平時睇廚叉logo嘅大細

同埋77w個GE90

115B

Vanila Peach新CEO人選決定
2019/3~Vanila機改livery同cabin
2019/7~全部變成Peach飛行

Vanilla 個位正啲，peach啲位

但雲呢拿個名臭晒

依到有冇人做jardine load control, flight planner 或者 turn around coordinator?
人工未計OT幾多?通常OT幾耐, 計埋OT通常幾多?
會唔會過20k?

Vanilla個出晒名臭朵
同MM差勁遠

雲呢拿衰D咩?

點解今日有班HX7341飛珠海

關唔關港珠澳事

24x7咁返工咪有20k up囉

去過一次 好撚細 但有a la carte

ka早機飛台北 印度餐通常係食咩？

去完因航the pier, d 野食差左

同平時食既印度餐一樣.

利伸: 試過

即係咖喱定奄列餐？

應該係咖哩？我飛沖繩食過兩轉

而家因lounge係咩公司做
不過係大家樂做都唔關我事
窮撚只有因卷

J class 個餐都一般，不過半夜都唔想食野

響應689號召
去遊珠西

你唔食我幫你啪晒佢

識搵錢
支那人呢期興反美親日
應該大撚把蝗一機機去親親大日本帝國

因航icn delay 賠得果₩6000

此外，讀者羅先生向《蘋果》投訴，今晨乘搭國泰航空CX438到韓國首爾，原定早上8時起飛，7時40分全部乘客已登機，惟等到9時30分，職員指示全部人須落機，10時半轉到41號登機閘，指11時才起飛，等了20分鐘、職員又再廣播指12時再有宣佈，羅先生說：「第一次9点半就宣佈話機門關唔到，改10點30分去41号閘等11點飛，後來11點半廣播叫我哋排隊登機，排了15分鐘、又話12點先有交代。」羅生指不介意等候，但批評國泰安排混亂，有乘客甚至取回行李，放棄搭12時航機離港。

阿羅先生係中國人黎架
有啲變咗殘體既

係喎 毒果

5.x hr

屌衰機
QF30 technical hold住唔推

今日係肥婆？

A333

因航大撚獲

可以報6個鐘咩😂

唔係張證明有寫Delay幾多咩
就算夠六粒鐘八粒鐘都係幾舊水

我果份 6粒 $300
不過要讚因航 3粒鐘到到同埋行李爬人頭極速拎到

睇邊間. MH個D封信勁HEA. 可以任改.

大撚獲

白粉：我最期待的一刻終於來了

炒晒啲it狗呀喇

自爆

又係爭唔落
炒晒啲IT係咁上下
自己攞嚟

利申：IT出身

白粉員工: 又要砌過條A1啦

cx
會唔會俾人告

因航真係好值得欣賞㗎

油費照加 資料照漏

好彩無入國泰股票

香港私隱條例無罰款無盛, 無人要負責任. 跟本乜事都無.

聽日低位入下先

白粉報個專頁

法國每次都會有人講一次

白粉亂報 生安白造

歐盟果條點睇

正呀

坡佬好恨食香口膠咩

成日見袋鼠啲機delay幾個鐘甚至cancel, 啲機真係咁流成日tech?

利申有諗過過檔去qantas

BA已經搶先賴咗嘢，好似大獲過因添，不過三月出事宜家先公布

冇記錯EU罰最多4% yearly turnover

d大公司永遠想瞞得就瞞

唔係咩叫管理不善

抵唔住頸買左NGS/HKG翻香港過新年

其實點為之eu有得賠？
係航班出發點係歐洲 定係旅客本身揸住eu護照買機票就有？

唔係賠，係罰，所有歐盟有生意嘅公司都要跟佢條例

睇翻BA單嘢雖然未有結果，但係極大機會唔會罰足4%，BA喺發現之後一日就已經公布咗，同埋”只係”洩漏咗幾十萬個Credit/Debit card data ，不過仲要睇呢單入BA定IAG數，應該點都罰唔少，但係BA/IAG俾得起 係搞到我要攞過張新咭啫

因航就應該大獲好多，話哂連passport/id都漏埋，仲要隔咁耐先公布，想唔話管理不善都唔得

仆街搭開嗰啲都瀨嘢，睇黎好快到AY

陳仔頭像

實在有太多人唔check自己個avatar有冇include就post screen cap

希望罰重手d

澳洲幾難調飛機
澳航啲333全部10年以上梗成日壞
仲有隻29年既747

今次到BA

UA 係咪摺香港基地，轉比食屎做呀。

錫屎有無人呀
仲要做埋UA

美國入邊jblu=alaska>delta>southwest>aa>ua

就咁美國野過大海delta>>>>>>>>aa=ua

ba好似無漏護照資料，淨係卡

隔嚟po有人食全餐，9項全中

quote]

我中左招

RR不如執Trent 1000條line去啦

搭緊西鐵追緊 post 既你 有冇野要問

NRT 凌晨 ...

NRT班redeye就一路係single aisle㗎啦

棄星投因 算係畀啲優待

係咪未send到咋

全家中撚晒
基本上應該所有 MPC / AM 會員全餐

CX 569 大阪返香港delay 成個鐘， 仲比架772 我

772坐少見少啦...

假J

最後confirm左772？

今朝仲係773, 頭先話delay, 變左772, cx 568 香港1425 先出發

咁係唔係都假J，坐772好過773啦

772就黎想坐都冇得坐

得返3架

772 同773 有大分別

HX無出糧係咪真

真？

睇secrets有人追糧

我兩個都冇中

應該中b-hna

係唔係最舊？

係

咁都中

cx kix 係longue

好細

其實個lounge係公家

想去札幌，ANA轉機定CX好

梗係因記啦
坐ANA又要先入境清關轉terminal麻麻煩煩

CRK

經台北轉去北海道都唔錯
可以札幌入咸館走

其實我係唔想坐Cx/hx

不過時間好似唔係好夾
所以都係因記啦

可以揀OZ

JAL用自家Sakura lounge

OZ legroom 應該係全世界最好

NRT最快下年冬天開始宵禁縮短一個鐘
2300-0000L仍然有一小時嘅buffer

點報名
。btw icon

坐廚叉啦

有得坐大SQ 33S

雙重難受

B38M 開齋
部機先0.2 yr

起機未必有100次

應該就有

啱啱睇咗442次

LCC真係揸到部機盡

相關紀錄

邊度有得睇

收費會員先見到之後嗰啲

免費會員淨係見到頭幾個

fr24 嗰度打飛機註冊編號

老老豆豆 雖然蝦片國做野好鳩下 但我覺得似係架機有問題先炒

當年英國又係有單類似 737轉款冇耐就炒

呢單

到廚叉瀨野

係時候開故
有未

依單?

今鋪UO或成最大贏家

boarding pass

廚叉有咩IT可言
唔係全部喺強國咩

Natural selection

繼fing春後又有一陽指

粤ICP备12092660号

入境處邊單？

海關呀嘛？

海關 真係 無野做架

柒左Sor

同你一樣，不過係永安訂，係殘體官網就搵到，話張票係真
但係香港官網就話搵唔到
到時online checkin都唔知點

我都係訂左個幾星期之後打上去叫佢畀返個電子機票號碼我，即刻就有
上東航個網揀埋位，應該無問題？

佢A350個wifi都係大陸it公司 唔知上唔上到google

不過上殘體官網驗票個度見到個價同我畀個錢有差別
支trip真係永不錄用

醒目

OTA有PRIVATE FARE嫁

不過咁易俾客check 到, 又on9 左D

以前公司個email

360

係咁的話繼787後又ground一次

波音

其實CX/KA係咪一早知會奶野所以只用A320/A350

因航繼A380後又一遠見

咁龍仔本身用開A320機肚又食到貨
無咩必要揀737
同因航唔揀A380一樣

預知能力

英航香港 base....

以後唔搭英航

搭因航啦

BR 787係咪將會長期飛梗HKG?

BA is a joke
真係無咩聽過有人讚
次次都係屌尻柒佢多

收唔到唔好咩

收到email
但點先可以一齊告

其實係咪淨係包歐盟居民
香港又無得咁告

香港人都得？

CX B-LXE is coming as CX3510

John

笑到

呢啲公眾利益就唔好加密啦，連登仔最鍾意推填form post

油長國得個F靚啲
J連all aisle access都無

原來白粉報連UA都有開page

點解無hx

我大SQ 開SIN-SEA 用359 (不是ULR)

格鬥航空都有page講

百份寫臭UA好似早過因航

遲早出埋 新加坡航空 衰過因航

BA算尻數啦

可唔可以換走晒堆321

BR堆321都唔爆. 點會換.

長期固定飛hkg?

恭喜恭喜
澳航又冧

咁請問BR 787長遠會飛邊？

好似都有段時間唔見你上來呻？

做Pey出黎嘅人唔用PEY，仲要long haul

今日4隻冧兩隻呀
又ovbk

姐係由有agreement 既航空公司出埋既下一程，護照資料會transfer， 我地要檢查因為第三方傳送既資料未必啱，所以我地要檢查個客有無簽證同資料有無錯

日航出左事

架仔真係好鍾意飲酒

架仔一生：返工-> OT-> 飲酒-> 宿醉
之後cycle repeat

咁同普通iatci有咩分別

平時有冇可能知CX餐單係咩?上次兩個breakfast option都有菇 ,揀邊個特別餐唔會出菇?

水果餐?

揀兒童餐會比空姐笑

save定一堆兒童餐相 話鍾意睇吓唔同airline嘅兒童餐點設計 之後就會同個空姐好好傾 最後上埋床

水果，綠色教

上次light loading都比人西面就知道佢地壓力超大

又Gay test failed

上次同個空少係kitchen 吹左半個鐘

可能唔同航線唔同情况 我就墨爾本去香港

上站會出埋登機證 感覺嚇唔使驚轉機櫃檯直接可以去到下站嘅閘口

個客唔洗經轉機櫃枱直接可以去下站既閘口

個fo會唔會牌都冇埋？

Spice Jet 同Indigo 終於飛香港
晨早流流成陣咖喱味

睇完BR 果部787，我覺得CI部350吸引啲

但飛二四六應該吸唔到幾多客

明明SQ “33s” 係SQ都無咁殘

根本上RJ,ET,MS都係同一類嘢
來回時間都差唔多

飛三五日咪靚時間，飛二四六咪差

咪就係SQ用到殘退租囉

去英國
大家會揀土航/新航/英航

三者價錢如何?

BA係直航而TK/SQ都係轉機，要睇埋價錢先睇到值唔值

三個都要轉機 因為西班牙出
TK最平 SQ貴少少 BA最貴
不過SQ最耐
仲有俄羅斯航空 時短 最平 不過唔係好敢搭

即係 MAD - LHR? 還是MAD 入，LHR 出？

估唔到油王三寶冇想像中平
唔肯定 主要想問下三間航空公司點先

單由服務睇，SQ>TK>>>BA

有無望埋LH同AY?
AY時間上分分鐘最短，但歐洲程短機無野食(要收錢)、HEL去西班牙程機3個幾4個鐘要接受到無野食先得
LH就MUC的話轉機幾方便又順暢

因為航程有d複雜
可能香港-希斯洛
再買曼市-西班牙內陸機
再係巴塞返香港

LH AY好似冇乜
俄航係咪好垃圾？

買左一月俄航
任何時候SU都可以平價出入歐洲

LH當年有派包，LX有野飲。IB真係乜都無。

BA未坐過，但應該同IB一樣buy on board.

可以揀就揀國泰

我們很高興送您到...
但真係好撚平

有5千蚊樓下都偷笑
遲下DXB個到整跑道唔可以夜晚機去第二朝到

服務點先
聽講俄羅斯機場服務勁差

如果唔係坐J其實間間差唔多

俄航真係好撚平
平到驚係伏 又怕會經過危險航線

我坐飛機都唔會揀啲獨裁國家嘅航空公司
支那 俄羅斯 土耳其 新加坡

SU幾好 上兩年坐過去LHR 兩段野食唔差 有snacks雪糕好好味 crew都nice 仲可以聽聽唔明嘅普通話

講真Y間間都差唔多 不過你要忍受到係零下幾十度去outerbay上機

你呢個行程CX有全直航喎 不過唔知咩價
以我經驗最平就好少可有lh份 ay都多平嘅 除時唔貴得過俄佬幾多

cx貴成3000

高fare class咪多D積分

上年復活節坐LH FRA-MAN都有派包+野飲
當時訓左無要到 後尾問佢仲俾左兩個唔同款我
估唔到而家都無埋

LH應該未cut. BA/IB系cut左姐.

BA機上賣M&S 咁點解唔上機之前買定

應該真係配色問題

Ming仔條vlog
班機Cancel但Counter一個人都無

老虎group一年減一次個價係OK嘅

BA先真正FSC價LCC服務
坐因航有因航咪算好

老泥黃
雖然我大SQ啲免都好黃
啲772

香港出發除咗Y B H K 其他都係袋底泥

另外DM係基本
DMP都周街都係
但好多人拎Green以為自己好大支嘢

加slot

日本政府跟管理橫田空域的美軍方面終於達成協議，該空域的部分管理權在未來將移交日本方面管轄，以處理經過該空域的新航道往來羽田空港的航班。

預計美軍會放出下午部分時間的空域管理權，日本方面可以在該時段引導客機使用，預計2020年奧運期間開始，主要提供國際線航班使用，而在奧運後，該協議會仍然生效，日本方面目標是日間的國際線航班升降數可由現時的每年6萬次増至每年9.9萬次。

BA Owner Still Likes Norwegian, Sees Qatar Pact Exit: IAG Update

==============
It’s “highly likely” that Qatar Airways will exit the global grouping, Walsh says after being quizzed on comments from Akbar Al Baker, his counterpart at the Gulf carrier, regarding a possible exit.
==============

其實係QR 同QF合作唔到外加AA on 9

但QR同OW大部分成員好close，又有好多share係手，到底會變成點呢？

另，買DY會唔會成功呢？

有youtuber話比關員兇

維珍大家點睇

真係有咁多DMP咩？不過我見SIN d F/ J queue 仲長過Y...

Btw, 一個SL/GO/DM可以帶幾個排 J/F?

整張新鮮桃機787相先

QR 係咪真係會離開 Oneworld?

走左，協同無左，又比人封鎖緊，未必

今朝

咩叫煲粥？

譚仔又飛喇！

又到40頁.
[航空]連登飛機膠討論區20

香港航空香港往來鳥取米子線，將由12月4日起由現時的每星期2班往復加至3班，新加的是星期二往復，而現時另外兩班則為星期三及六。

新增班次暫定運航至來年3月31日為止。

鳥取米子線自2016年開航以來，搭載率皆連年上升，在今年9月份更首次錄得逾90%，而截至今年9月的平均也有近80%，以地方路線來說是非常出色的成績。

推爆呢個

1001